%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}


\begin{tikzpicture}

\draw (-1,0) -- node[midway, above]{$x$} (6,0);
\draw (0,0) coordinate (a) -- node[midway, left]{$20$} (0,-4);
\draw (0,-4) coordinate (b) -- (5,0) coordinate (c);

\draw (0,-0.5) -- (0.5,-0.5);
\draw (0.5,-0.5) -- (0.5,0);

\filldraw[black] (5,0) circle(2pt);
\draw  (5,0) node[above]{coureuse};
\filldraw[black] (0,-4) circle(2pt);
\draw  (0,-4) node[below]{projecteur};

\draw pic["{\footnotesize $\theta$}", draw=black, angle eccentricity=1.4, angle radius=0.5cm]
    {angle=c--b--a};
    
\end{tikzpicture}

\end{document}